蘋果日報識做生意一定係咁做

難得大和解，後生仔、老人家都關心時事
點知佢呢幾個月又要做會員，又要信用卡課金
搞到好多人click左入去篇報導又彈返出來
反而仲衰過之前，無左蘋果的受眾基礎

其實蘋果想收返應有回報，係好回理，新聞自由無價
所以應該係鼓勵有能者多付，然後賣廣告比後生仔同老人
例如收費模式如下
Step 1. 全部人免登入，免收費，但增加廣告位
Step 2. 自願式眾籌 + 免廣告月費會員 比有錢的可以出多d，分tiers如金銀銅，每月500/200/30，各自對應唔同會員權利

推到蘋果日報睇到！

推

Push

喺app有得比錢先啦
我有同輩frd唔知要用web版課金
走左去睇中共01

收費唔係問題
問題係唔好搞到咁撚復雜

仲有整多啲俾錢方法
3蚊其實唔多 好多人都願俾
就係蘋果俾錢方法太麻煩
求其整個8達通都即刻好多人可以課金

上市公司應該唔可以亂咁搞自願式眾籌

推呀，再係咁實愈來愈少人睇

APP 入面比錢要俾 apple / Google 抽水，而且係抽幾十%

唔理你係和理非定勇武都入一入黎

教肥佬黎做生意？

咁整類似課金Game 的VIP tiers都得
每日登入有獎勵，比c奶換coupon

明明人地喺 app寫到明去網頁比錢
然後登入 google ac再填信用卡資料
成個比錢流程都唔駛兩分鐘
咁都話複雜唔識搞既去 check下智商先啦

係，佢每年蝕幾億港紙

你鬧我無用
我一早課左

但你唔可以否認大部分都係港豬

App句野寫得唔清楚要用brower

push

集合大眾力量諗營商策略比肥佬黎

淨係上網先交到錢真係鳩咗啲

咁樣計，初步都係得嗰球幾左右，唔知過咗三蚊，之後正式收費幾多

問題係無乜廣告商肯落ads
你見份報紙愈來愈薄
蘋果動又賣返自己廣告only

咁香港地真係大部分人都冇你咁smart ga嘛
大把老野真係唔識用就唔用

agree
老老實實個會員制睇新聞已經好煩又多bug..
仲要響社會發生大事果陣先話先收錢
個觀感好差

我寧願俾錢立場都唔課俾蘋果

同7仔 ok傾賣top up voucher
上蘋果app咁入個code方便好多

我諗到個方法：印個QR CODE喺蘋果日報上
讀者掃個QR CODE就可以即刻成為大會員，變相課金

有啲人無信用卡

app冇得俾真係反智
明明大部分人都用app睇

應該好似外國啲網媒咁
一日有3篇免費quota
過咗就要畀錢會員先睇到

pish

一日一蘋果

pushhhh

認真，外國報業做過好多商業研究。

廣告影響，對於傳統報業，支出同收入唔成正比，收幾多廣告位都難養。過多廣告，用家習性稰會離棄平台，絕對唔會長期有幾十至一百人日日捱廣告，呢度只係連登。

要訂閱係遲早發生，大報都一定有計劃做，只係蘋果行先。長遠就算唔係好似而家咁一刀切，都一定係放幾篇你睇，之後要你做會員。免登入，唔夠力叫人科水的。

對應會員等級權利，唔同地方都有大小報試搞，但呢個已經係成功有大量人訂閱，先有資格搞。

樓主好好心，但計唔掂數的，無謂推，做過報業生意就知行唔通。

問題係佢唔肯擺個風月版上網

佢就係比人追擊到無廣告收入

3蚊我有 信用卡我呢世都唔會申請

其實佢收唔收paypal

其實呢個幾月都只係3蚊啫，
像小杯凍飲都係返到，
唔係咁都要計?
香港人慣左免費真係好大獲
所以咁多紅底新聞

咁點解唔幫手同你d fd講呢？
佢地知左可能又會同其他唔知既人講

大家一齊做多步喇

利申，會計狗。

同行都計過外國報業搞訂閱制，用幾年推進，近年Trump上台，反Trump報先上升到雙位數訂閱百分比。

廣告收入喺大型媒體已經慢慢過時，良好產品訂閱生態，先有利穩定收入，不受廣告打擊。

發展其他相應資料產品同服務，先係長遠發產。大家成日話眾籌科水，其實上市公司唔收得，幾千萬幾百萬，收嚟都無用。

依家都唔撚講緊幾錢嘅問題
係佢俾錢個方法太撚麻煩
講真啲人轉睇東方 01都好正常
因為問題係網上太多資訊
唔睇蘋果都仲有好多選擇
除非你搞到一個方法 係令到人覺得課金好容易
如果唔係蘋果遲早收皮 肯撚定

Ps 蘋果依家一年蝕緊6億

蘋果！

肥佬黎

好多老人唔識比錢

搞到走晒去東網APPS

真心諗依樣野果個APPLE友勁ON9

搞課金咪得囉

之前安心事件之後就想收錢
係蘋果因為社會發生大事 拖到7.1後先正式收費
你跟貼d先屌啦

八達通俾錢 或者有個QR code可以去便利店俾？

Agree
唔好搞到D免費讀者走哂

訂閱唔on9，係點推，分咩階段問題，外國報業衝去做，只係人哋識IT識計數過蘋果。

課金係唔得的，蘋果係上市公司，課金係畀小型網媒，例如立場。

其實佢為左唔收銀聯

放街站幫蘋果登記如何

增加廣告位唔代表增加到落廣告嘅客呀

其實有一條娛樂圈獨家就有人比錢申請帳戶，例子:老鼠安 賓穎。

香港人最中意睇呢d八卦嘢

利申: 已課金

老實講 蘋果以課金會員制真係好反智
肯課嘅人就算唔睇蘋果都有方法知道真相
要蘋果嚟就係為左傳播真相畀淺藍淺黃政治冷感嘅人
而依班人肯畀錢睇網上新聞嘅少之又少 就算想畀 個畀錢方法都係痴撚線
我真係唔介意佢眾籌
而家我老母成日開link都睇唔到叫我登入真係好on9

應該整個CODE，等人哋可以喺便利店畀錢

好多人唔係唔俾錢

係俾錢個step麻煩

D上一輩同中學生未必有credit card.....

家庭plan 得唔得
可以話比左錢 叫屋企人睇 唔睇就蝕

屌，咁有啲人真係唔識，你整個link俾人直接彈去網頁俾錢既制都唔整，真係等緣份到咁

最少都要有 Google Pay/Apple In-app purchase, 等啲人容易比錢

另外, 其實可能真係唔好唔登入就唔比人地睇,
要登入先睇到真係嚴重阻礙資訊流通, 會令到更少本身係中立/無咩所謂既人睇到

要比錢既人我諗你唔洗限制登入先睇到佢地都會比

課幾多唔係問題，但真係唔想俾信用卡資料佢

睇報紙仲可以分咩權利
金銀先可以睇娛樂版

推俾蘋果睇

收返google/apple 比錢先, 睇到兩個台都食水好深, 自

好多蘋果員工

收錢, 預咗冇咗一大半客 . 轉會去 東方. HK01
廣告客戶 都少咗. 因為客源少. .

其實畀3蚊變咗係冇廣告會唔會好啲

真心，蘋果開呢個counter，不如收埋cash 啦，喺街站直接畀錢，大把人會畀啦幾蚊

【會員公告】今日中午旺角、銅鑼灣、荃灣街站 為你解答疑難！

行過荃灣見到有街站
成班婆婆攞晒信用卡圍住

假設現有收入不變
一年蝕600m
每日蝕緊1.64m
當有400k paid user
每人每日要4蚊 一個月就120蚊

宜家3蚊試水溫先400k, 轉做Monthly 唔知會跌幾多

人愈少就愈貴，愈貴就人愈少

香港market 太細，marginal cost太大，單純收月費好難做

好x麻煩 搞到而家都無睇蘋果 得閒就上連登睇下新聞

打機咩
課幾多上白金呀？其實自主捐款額咪得囉 唔好限定幾多 佢而家$3課金
我又唔信有人會捐$1,2就算
轉自主圍起賺到仲多
太複雜分級別會畀人話鼓勵人課金 因為有競爭性 到時就畀人屌㗎啦

如果三蚊但係搞到咁複雜令到冇咩人睇嘅話
我寧願出夠三百蚊請一百個人睇
相信呢度唔少人都唔只會出三百蚊

tng

或者比埋捐錢渠道

其實好似 NYT 咁，每日有十篇八篇 Quota，爆左就要付費會員先睇到。

你有無諗過係無廣告搵佢地？

傻啦 少左勁多廢老 愈煩愈好

可以用tap&go

我地就話識搞 老一輩個啲唔識搞唔通又係智商問題？

蘋果日報始終係一問公司, 如果單靠廣告可以維持營運又點會轉型呢...事實係廣告商不足, 而唔係廣告位唔夠. 而自願式眾籌亦只可以解一時之困並唔係長遠之策, 反而蘋果轉型後會出現一批付費讀者, 令蘋果有固定收入之外, 重點係慢慢培養出付費看報嘅習慣, 起初付費讀者可能比較少, 蘋果營運要睇餸食飯, 何況蘋果係香港近乎係偏泛民讀者嘅唯一選擇, 付費讀者數目應該會慢慢增加, 與其長蝕不如一搏, 肥佬黎呢舖搏得過.

錢唔係問題，係d content太過表面和唔夠專業，人有佢有咁，但人地係免費...

收得你3蚊仲要俾7仔 ok 抽水

不如咁，自發擺街站，任何show 倒俾完$3做左付費會員page 的，一概送$10 麥當勞現金券

你哋平時都唔買報紙㗎啦
突然又話好想睇蘋果
覺唔覺得自己充滿好大嘅矛盾
我同梁振英都係比錢買報紙睇㗎咋

廣告？

佢地收費係合理 但有好多人都唔識課金做會員

冇咗一大半學生睇

分兩個價錢 apple同google會係app到抽水
1.網頁比錢收3蚊
比錢收4蚊

想比平D嘅人自然會去網頁比
想方便又唔介意貴少少就係app比錢

真心咁D樣好啲

我冇嘢講

贊成，我啲friend都問可唔可以俾多過$3

guardian alike

佢知唔知依家個方法好趕客

笑咗，唔識做生意先至會學你咁做
就算收費報都要賣廣告維持收入喇，你以為比錢做會員就可以免廣告？你無論比幾多都維唔到皮
廉價付費會員最大作用係區分讀者消費力，提高廣告位嘅吸引力，如果唔係你真係以為蘋果等果3蚊兩個月開飯？
樓豬連咁都唔知就學人比意見喎

每次開蘋果都要做一次登入，好撚煩

仲唔幫全家課金

如果 click 入面廣告蘋果會唔會收多啲廣告費？

都覺得好似立場咁靠自願課金好過
實際收益可能仲高

$3老實講收左又同冇收過冇分別
d人唔係唔肯比係覺得太煩唔比

佢自己apps都未搞掂，講咩咁複雜，同埋佢講既應該唔太work

問題係佢無廣告賣

Ok wor推

寫明好似唔得？
spotify好似因為咁而同apple嘈
apple仲要出埋公開信點名批評佢

,, v,-:»*..x n.a..

攪自願課金好過啦

有上咗年紀既前輩都撐APPLE既
但因為要收錢 怕煩所以轉咗睇01
佢解釋係大把得揀,做乜一定睇蘋果

利伸:有俾錢

一係整個QR CODE去7仔比錢 會方便D
再唔係好似買點數出飛 入CODE

簡單啲講，畀多幾個收費方法，或者一個family plan畀4個人用
一次過幫曬老豆老母阿爺阿公畀錢

係為左廢事俾人抽水，加多左幾個步驟好ON9，平時一禁就俾錢

係30%

呢個係一個英雄四起,百花齊放既時代

whatsapp 一年收八蚊都比人屌
蘋果一日三蚊反而無人屌

直情點條明路佢行啦

呢個時勢學立場咁籌錢咪得囉

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

我個人就寧願俾貴啲冇廣告
唔明點解大家話佢唔夠廣告 我覺得佢啲廣告多到煩

如果蘋果初心係對社會產生影響力，肥佬黎咁做係反轉嚟行，唔係三蚊多少嘅問題。

相反，好似樓主咁講，佢網上開放畀所有人，我會覺值得畀三千甚至三萬去支持吓。

咁落去，實在唔睇好。

一 老人家唔識搞
二 學生哥冇信用卡

剩係呢樣野都已經蝕左一大班讀者
佢地唔識用，冇得睇，焗住睇中共01

推到蘋果見到

將個課金link embed 落廣告咪得，好似係

係兩個月三蚊，唔係一日三蚊

同埋點解iphone click link 一定會變跳去browser 唔係app
跟住又要login多次 好撚麻煩
吳個問題一日解決唔到 一日都會俾人屌到仆街

試水温啫，但佢咁搞課金先有得睇，仲咁麻煩，十幾年前就話試吓啫，今時今日仲走去撞板。

就係佢搞自閉，只會削弱社會影響力，反而唔想畀錢，唔係多少問題。

一個月三蚊ok

今日先見有迪迪尼廣告，
邊係冇人落廣告
根本經營不善
直到app比錢大方d比人賺有咩問題，
係要攪埋d小動作
嘥氣啦，你推既$3都唔好比～
我就冇比喇！睇下cover有咩news咪算

我冇野講

就係唔夠廣告丫嘛
訂閱除左新聞, 動新聞，仲有個好似netflix咁既平台 "果燃台"
係多左內容既

其實只係今次$3，實際我諗係$30以上

個voucher唔一定係3蚊
佢以後都一定收錢架啦

唔介意眾籌 有需要我都會捐

不過廣告方面
我諗冇乜公司敢落囉

佢宜家就係唔夠廣告⋯⋯好似係

google 廣告賺點擊

推月費計劃個主因就係因為無廣告商肯落廣告
同埋月費可以keep住有穩定收入

你話增加廣告位個提議本身係唔有矛盾唔可行

係旺角見到蘋果街站教人用電話比錢，好多人

請個做野既it狗啦
設計到完全反智
後生仔都要研究一排先科到金
何況啲老人家

真係 r撚晒頭
老坑都仲可以話唔識用
後生仔連咁撚簡單既步驟都話要研究一排??

如果你話老坑唔識上網用信用卡比錢
咁無論搞 apple pay, 八達通定支那寶
老坑都一樣唔識用架啦
定係你想蘋果係各區街市擺檔收現金幫老坑搞？

所以我覺得要7仔整個code卡比班老人家入code用

又捐錢